【強國怪風】全球最大6噸秦始皇銅像竟吹塌 網民：暗示「帝制」倒台？

2018-04-07 09:55:48 HKT

山東省濱州市一座高19米、重6噸，號稱全球最大的秦始皇銅像，昨日在強風下被吹倒，無人受傷。這雖然是一宗普通的事故，但內地網民即時聯想到解除任期限制、形同稱帝的習近平，他們留言暗諷：「專制帝王抵抗不住春風！」「老天爺也看不下去了！」「暗示……倒台！」「凶兆，某人怕不怕？」「獨裁者逆天而立，倒是天意！」

內地媒體報道，濱州昨日狂風大作，當地氣象局發出大風黃色預警，這座於2005年9月建成的秦始皇銅像，「在狂風助力下，騰空而起，飛出數十米，被吹倒在地面目全非，銅製的冕旒也散落了一地」。報道又稱，由於銅像實在太大，「當地工作人員都束手無策」，銅像臉部嚴重破壞，被完全壓扁，最後工作人員用拖車將殘骸拖走。

不少網民把消滅六國、高度集權、焚書坑儒的秦始皇，聯想到剛剛登基的「習帝」，說這銅像被吹倒「好像寓意不太好」，更有網民稱這是「凶兆」，「老天爺也看不下去了」，更多網民稱事件後，「趕緊報告『黃』上」，「省長的位子懸了」。網民的意件實在太過激烈，社交媒體上很多都已經不能再留言評論。

網民意見：

希雅士：暗示集權者會……倒？

saltwater_river：暗示皇權倒台！

Qwerty_122：哈哈，凶兆。某人怕不怕？

凜冬將至醉意漸濃：暗示帝制被吹翻！

初學者的未知數：多行不義必自斃！

一個跳大神兒的：專制帝王抵抗不住春風！

sina的浪：老天爺也看不下去了！

娜金拉措就是sunny：好像寓意不太好……

桅儂：同治的都倒了，磚制的能不倒嗎？

舞毛苟的靈道：糾結，我該說好還是不好呢？請指示……

aaappp65：省長的位子懸了……

雲裳花容露華濃：趕緊報告黃上！

新浪微博

反了反了

秦始皇都變埋敏感詞囉

一定有古怪

濱州昨日狂風大作

大地在我脚下

告泰始皇顛覆國家政權

會唔會係得600kg

北佬高大，全靠秦始皇焚侏坑儒

捉晒班支那狗去打靶
好明顯係暗示習帝更勝秦始皇，祥兆呀

過輕銅像不構成安全問題

真係六噸？
冇打地基咩？

秦始皇倒台就到習帝上台

五噸消波石

上天旨意

共匪者！為非作歹！酷如豬狗！天必殛之！

千年一遇狂風

鄉土五毛話五頓重嘅石唔會畀海浪衝散

一定係豆腐渣

我真係笑出聲，海水仲要有浮力㗎，班傻西

睇下幾時有一隻眼既石人出世